{"id":"2017_14","name":"Romanos2017_14","memoryVerse":"“Por lo tanto, ya no hay ninguna condenación para los que están unidos a Cristo Jesús”. – Romanos 8:1","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_14_1","questionText":" 1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_2","questionText":" 2. ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 8:17-18.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:17-18"}],"questions":[{"id":"2017_14_3","questionText":" 3.  ¿Cuál fue la experiencia de Pablo con el sufrimiento, y cómo esto afecta su comprensión de estos versículos y la(o) anima en su sufrimiento? (Vea 2 Corintios 4:7-18; 6:4-10; 11:23-28 u otros versículos que usted conozca).","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"4:7-18"},{"book":"2 Corintios","verse":"6:4-10"},{"book":"2 Corintios","verse":"11:23-28"}]},{"id":"2017_14_4","questionText":" 4.  a. ¿Qué significa la palabra “gloria”? (Utilice un diccionario para obtener ayuda.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_4b","questionText":"4. b.  Provea algunos aspectos sobre nuestra “gloria” según los siguientes versículos:  2 Corintios 3:18","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"3:18"}]},{"id":"2017_14_4c","questionText":"4. b. Filipenses 3:20-21","answer":"","quotes":[{"book":"Filipenses","verse":"3:20-21"}]},{"id":"2017_14_4d","questionText":"4. b.  Colosenses 1:27","answer":"","quotes":[{"book":"Colosenses","verse":"1:27"}]},{"id":"2017_14_4e","questionText":"4. b.  2 Tesalonicenses 2:13-14","answer":"","quotes":[{"book":"2 Tesalonicenses","verse":"2:13-14"}]},{"id":"2017_14_4f","questionText":"4. b.  Hebreos 2:10","answer":"","quotes":[{"book":"Hebreos","verse":"2:10"}]},{"id":"2017_14_5","questionText":" 5.  ¿Cuál es la relación entre el sufrimiento y la gloria, y qué esperanza le da esto a usted mismo, a su iglesia o a los creyentes que sufren en todo el mundo? (Vea las referencias dadas arriba y otros versículos que usted sepa.)","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 8:19-22.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:19-22"}],"questions":[{"id":"2017_14_6","questionText":" 6.  ¿Qué quiere decir Pablo cuando habla de “la creación” en este pasaje?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_7","questionText":" 7.  Enumere las formas en que ve a la creación sujeta a frustración y decaimiento hoy. (Vea también Génesis 1:27–2:1: 3:17-19.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"1:27"}]},{"id":"2017_14_8","questionText":" 8.  ¿Cuándo y cómo será liberada la creación? (Vea 2 Pedro 3:13; Apocalipsis 21:1 u otros versículos que pueda saber). ¿De qué manera estas verdades lo(a) ayudan a distinguir el cuidado apropiado de la creación de la idolatría de la naturaleza o la confianza en los esfuerzos de las personas para renovar el planeta?","answer":"","quotes":[{"book":"2 Pedro","verse":"3:13"},{"book":"Apocalipsis","verse":"21:1"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 8:23-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:23-25"}],"questions":[{"id":"2017_14_9","questionText":" 9.  ¿Según estos versículos, quién y qué gimen, y por qué lo hacen? (Vea también Romanos 8:22, 26.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:22"},{"book":"Romanos","verse":"8:26"}]},{"id":"2017_14_10a","questionText":"10. a. ¿Qué aguardamos los cristianos y cómo lo hacemos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_10b","questionText":"10. b.  ¿Por qué aguardamos y de que tenemos esperanza, y por qué?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 8:26-27.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:26-27"}],"questions":[{"id":"2017_14_11","questionText":"11.  Según estos versículos, comparta diferentes maneras en que el Espíritu Santo obra en la vida del creyente y al menos una manera en que él ha estado obrando en la suya.  Romanos 8:26-27","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:26-27"}]},{"id":"2017_14_11b","questionText":"11.  Lucas 12:12","answer":"","quotes":[{"book":"Lucas","verse":"12:12"}]},{"id":"2017_14_11c","questionText":"11.  Hechos 1:8","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"1:8"}]},{"id":"2017_14_11d","questionText":"11.  Hechos 16:6-10; 20:22","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"16:6-10"},{"book":"Hechos","verse":"20:22"}]},{"id":"2017_14_11e","questionText":"11.  Efesios 4:3-4","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:3-4"}]},{"id":"2017_14_11f","questionText":"11.  Efesios 6:17","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"6:17"}]},{"id":"2017_14_11g","questionText":"11.  1 Corintios 2:12","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"2:12"}]},{"id":"2017_14_12","questionText":"12.  a.  ¿Qué se entiende por “el Espíritu intercede por los creyentes conforme a la voluntad de Dios”?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_12b","questionText":"12. b.   ¿Quién, además del Espíritu Santo, intercede por usted hoy y por quién ora usted? (Vea Romanos 8:34 u otros versículos que usted conozca.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:34"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 8:18-27.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:18-27"}],"questions":[{"id":"2017_14_14c","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_15d","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 8:18:27","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:18"}]}]}}}